
\subsection{Ziel des Sprints}
{\small Autorin: Romy Kircheis}

\begin{itemize}
    \item Frontend mit Backend Verheiraten (zumindest anfangen)
    \item Profile fertigstellen
    \item Mit Security anfangen
\end{itemize}

\subsection{User-Stories des Sprint-Backlogs}
{\small Autorin: Romy Kircheis }

\begin{center}
    \begin{longtable}{|p{1.5cm}|p{5.5cm}|p{1.5cm}|p{1.5cm}|p{2cm}|}
        \hline
        Nummer & Name & Schätzung & Typ & Epic\\
        \hline
        \endhead
         121 & Qualitätssicherung REST-API (Backend) &  / &  User-Story & Tech \\
        \hline
         171 & passenden Status-Code bei Validierungsfehlern zurückgeben & / & Task & Tech \\
        \hline
         122 & Testing REST-API & / & Task & Tech \\
        \hline
         108 & Als Quernetzer möchte ich, dass die Inhaltspflege nur mit validem Login erfolgt. & 8 & User-Story & Inhaltspflege \\
        \hline
         169 & Als Quernetzer möchte ich ein bestehendes Projekt editieren können, falls sich Daten ändern sollten & 5 & User-Story & Inhaltspflege\\
        \hline
         172 & Formular anpassen, wenn Projekt bearbeitet werden soll & / & Task & Inhaltspflege \\
        \hline
         145 & Als Quernetzer möchte ich, dass die Projekte, die ich über das Admin-Frontend verändere auch in der Persistenz landen, sodass diese im Netz angezeigt werden. & / & User-Story & / \\
        \hline
         147 & Als Quernerzer möchte ich, dass auch im Netz und der Admin-Seite die gleichen Fonts und deren Styles benutzt werden, sodass diese nicht wie Fremdkörper wirken. & 5 & User-Story & / \\
        \hline
         165 & Als Quernetzer möchte ich, dass sich auch die andere Entitäten äquivalent zu Projekten verhalten, sodass die Inhaltspflege konsistent ist. & 5 & User-Story & Inhaltspflege \\
        \hline
        167 & Als Quernetzer möchte ich, dass die Verbindungen zwischen den Knoten im Netz die Realität darstellen. & 8 & User-Story & Visualisierung \\
        \hline
        148 & Als Quernetzer möchte ich, dass ich im Admin-Frontend Projekte mit Organisationen verknüpfen kann. & 8 & User-Story & Inhaltspflege \\
        \hline
        131 & Als Nutzer möchte ich durch Logos schnell Projekte/Organisationen auf dem Netz erkennen. & 8 & User-Story & Visualisierung \\
        \hline
         170 & Admin-Upload-Oberfläche & / & Task & / \\
        \hline
         177 & Admin Logo-Validierung & / & Task & / \\
        \hline
         111 & Als Quernetzer möchte ich die Möglichkeit haben, vorhandene Projekte zu löschen & 3 & User-Story & Inhaltspflege \\
        \hline
         144 & Konfiguration Dev- u. Prod-Umgebung & 8 & User-Story & Inhaltspflege und Tech \\
        \hline
         164 & Spring Boot Profile für H2 als Entwicklungsdatenbank und MySQL für den Server erstellen & / & Task & Tech \\
        \hline
         152 & Verwendung verschiedener Profile beim Bau des Frontends & / & Task & Tech \\
        \hline
         72 & Einbindung von Lintern (statische Code-Analyse) & / & User-Story & Tech \\
        \hline
    \end{longtable}
\end{center}

\subsection{Liste der durchgeführten Meetings}
{\small Autorin: Romy Kircheis}

\begin{itemize}
    \item 04.05.20 | Planning
    \item 07.05.20 | Quernetzer-Treffen (Master)
    \item 08.05.20 | Statusbericht
    \item 11.05.20 | Backlog-Refinement
    \item 15.05.20 | Review + Ticket-134-Präsentation (Zwischenüberblick des Projekts)
    \item 17.05.20 | Quernetzer-Treffen (Master)
    \item 18.05.20 | Retrospektive
\end{itemize}

\subsection{Ergebnisse des Planning-Meetings}
{\small Autorin: Romy Kircheis}

\begin{itemize}
    \item Besprechung der neuen Tickets + Schätzung der User-Stories
    \item Festlegung der Sprintziele
    \item Festlegung des Sprintmottos
    \item Besprechung des Logins, Festlegung: erst einmal nur ein Nutzer-Login, genauer Plan muss gemacht werden und Authentifizierungsmechanismen müssen recherchiert werden.
    \item Nachziehen anderer Entitäten im Admin-Frontend kann erst erfolgen, wenn die Projekte zu 99\% fertig sind.
\end{itemize}

\newpage
\subsection{Aufgewendete Arbeitszeit pro Person$+$Arbeitspaket}
{\small Autor: Maximilian Alexander Deichsel}

\begin{longtable}{|p{4cm}|p{2cm}|p{1.2cm}|p{1.2cm}|p{1.2cm}|p{3cm}|}
    \hline
    Arbeitspaket & Person & Start & Ende & Dauer & Artefakt\\
    \hline
    \endhead
    passenden Status-Code bei Validierungsfehlern zurückgeben & Rhein, Anton & 13.05.20 & 13.05.20 & 2h & Backend\\
    \hline
    Admin-Upload-Oberfläche & Deichsel, Maximilian Alexander & 09.05.20 & 09.05.20 & 1h 40m & Frontend-Admin\\
    \hline
    Als Quernetzer möchte ich, dass die Verbindungen zwischen den Knoten im Netz die Realität darstellen & Springmann, Bastian & 07.05.20 & 15.05.20 & 20h & Frontend-Public\\
    \hline
    Als Quernetzer möchte ich, dass ich im Admin-Frontend Projekte mit Organisationen verknüpfen kann. & Honig, Maximilian & 04.05.20 & 15.05.20 & 9h 30m & Frontend-Admin\\
    \hline
    Als Quernetzer möchte ich, dass ich im Admin-Frontend Projekte mit Organisationen verknüpfen kann. & Kircheis, Romy & 06.05.20 & 17.05.20 & 13h 45m & Frontend-Admin\\
    \hline
    Als Quernerzer möchte ich, dass auch im Netz und der Admin-Seite die gleichen Fonts und deren Styles benutzt werden, sodass diese nicht wie Fremdkörper wirken. & Egri, Philine  & 04.05.20 & 04.05.20 & 30m & Frontend\\
    \hline
    Als Entwickler im Projekt möchte ich einen Überblick über das Projekt haben, auch wenn ich mal ein paar Tage aus persönlichen Gründen aussetzen musste & Deichsel, Maximilian Alexander & 15.05.20 & 15.05.20 & 10m & Wiki\\
    \hline
    Testing REST-API & Rhein, Anton & 12.05.20 & 15.05.20 & 5h & Backend\\
    \hline
    Spring Boot Profile für H2 als Entwicklungsdatenbank und MySQL für den Server erstellen & Karehnke, Maximilien & 04.05.20 & 04.05.20 & 8h & Backend\\
    \hline
    Konfiguration Dev- und Prod-Umgebung & Knaack, Hartmut & 04.05.20 & 04.05.20 & 4h & Backend\\
    \hline
    Konfiguration Dev- und Prod-Umgebung & Karehnke, Maximilien & 04.05.20 & 04.05.20 & 1h & Wiki\\
    \hline
    Dokumentation REST-API & Rhein, Anton & 04.05.20 & 05.05.20 & 5h 25m & Wiki\\
    \hline
    Sprint 4 dokumentieren & Honig, Maximilian  & 09.05.20 & 09.05.20 & 1h 30m & Dokumentation\\
    \hline
    Formular anpassen, wenn Projekt bearbeitet werden soll & Honig, Maximilian & 16.05.20 & 16.05.20 & 2h  & Frontend-Admin\\
    \hline
    Als Quernetzer möchte ich die Möglichkeit haben, vorhandene Projekte zu löschen & Becker, Balthasar & 12.05.20 & 12.05.20 & 1h 30m & Frontend-Admin\\
    \hline
    Als Quernetzer möchte ich, dass die Inhaltspflege nur mit validem Login erfolgt. & Karehnke, Maximilien  & 11.05.20 & 11.05.20 & 1h & \\
    \hline
    Als Nutzer möchte ich durch Logos schnell Projekte/Organisationen auf dem Netz erkennen. & Deichsel, Maximilian Alexander  & 11.05.20 & 11.05.20 & 30m & removed Code\\
    \hline
    Als Quernetzer möchte ich ein bestehendes Projekt editieren können, falls sich Daten ändern sollten & Egri, Philine & 11.05.20 & 11.05.20 & 4h & \\
    \hline
    Als Quernetzer möchte ich ein bestehendes Projekt editieren können, falls sich Daten ändern sollten & Kircheis, Romy  & 17.05.20 & 17.05.20 & 1h & \\
    \hline
    Admin Rest controller + Backend & Deichsel, Maximilian Alexander & 16.05.20 & 16.05.20 & 5m & \\
    \hline
    Admin Upload Fenster-Funktionen & Deichsel, Maximilian Alexander & 09.05.20 & 16.05.20 & 4h 30m & Frontend-Admin\\
    \hline
    Organisatorisches und Recherche MAD & Deichsel, Maximilian Alexander & 06.05.20 & 14.05.20 & 8h 5m & \\
    \hline
\end{longtable}

\subsection{Konkrete Code-Qualität im Sprint}
{\small Autor: Maximilian Alexander Deichsel}

\begin{itemize}
    \item Backend: 0 Bugs, 0 Vulnerabilities, 11 Security Hotspots, 6 Code Smells
    \item Frontend-Admin: 0 Bugs, 0 Vulnerabilities, 0 Security Hotspots, 1 Code Smell
    \item Frontend-Public: 0 Bugs, 0 Vulnerabilities, 0 Security Hotspots, 0 Code Smells
    \item geprüft mit SonarQube
\end{itemize}

\newpage
\subsection{Konkrete Test-Überdeckung im Sprint}
{\small Autor: Maximilian Alexander Deichsel}

\begin{itemize}
    \item Backend: 315 Lines to cover, 39 Unit Tests
    \item Frontend-Admin: 167 Lines to cover, 0 Unit Tests
    \item Frontend-Public: 175 Lines to cover, 0 Unit Tests
    \item geprüft mit SonarQube
\end{itemize}

\subsection{Ergebnisse des Reviews}
{\small Autorin: Romy Kircheis}

\begin{itemize}
    \item Konfiguration von Dev- und Prod-Umgebung abgeschlossen
    \item Realitätsgetreue Verbindungen zwischen den Knoten im Netz jetzt sichtbar
    \item Delete Funktion im Admin-Frontend für die einzelnen Projekte nahezu fertig (nur noch Tests stehen offen)
    \item Qualitätssicherung REST-API (Backend) fertig gestellt, Merge Request folgt (Sehr großes Ticket $\Rightarrow$ Fazit von den Mastern: Hätte in kleinere Aufgaben zerteilt werden sollen)
    \item Bild-Upload für Logos im Admin-Frontend implementiert, Logo Visualisierung im Netz wird in den nächsten Sprint gezogen
    \item Multi-Selektor im Admin-Frontend zur Verlinkung der Projekte mit den beteiligten Organisationen implementiert
\end{itemize}

\subsection{Ergebnisse der Retrospektive}
{\small Autorin: Romy Kircheis}

\subsubsection{Gut - \glqq Das fand ich cool\slash richtig\slash gut fürs Projekt!\grqq}
\paragraph{Soziales}
\begin{itemize}
    \item Zusammenarbeit mit Maxi macht Spaß
    \item Kommunikation läuft sehr gut
    \item Motivation ist wieder da
    \item Das Team wächst zusammen
    \item Hab echt das Gefühl, dass wir so langsam eingespielt sind.
\end{itemize}

\paragraph{Fortschritte}
\begin{itemize}
    \item Zusammenfassung wie das ganze Projekt aufgebaut ist und Aufklärung hat geholfen
    \item Ich fand es toll, dass ich durch mein Ticket ziemlich viel Neues dazu gelernt habe.
    \item Wir machen richtig Fortschritte – einfach cool!
\end{itemize}

\paragraph{Beziehung zum Kunden}
\begin{itemize}
    \item Weitere Treffen mit Quernetzern
\end{itemize}

\subsubsection{Danke - \glqq Liebe Alice, danke für deine Hilfe bei XY, dein Bob.\grqq}
\begin{itemize}
    \item Mal wieder ein großes Dankeschön an Maxi H. für die Hilfe und Unterstützung!
    \item Danke an Fabi ebenfalls für die Hilfe beim Merge Request
    \item Danke an Johannes für die Organisation und deine ständige Fürsorge
    \item Danke an Anton R. für die gute Zusammenarbeit im Backend :D Darauf Prost!
    \item Ebenfalls danke an Fabi für die gelegentliche Hilfe :)
    \item Danke an alle fürs reinhängen in der letzten Zeit
    \item Danke an Fabi und Johannes für die Vertretung am Freitag
\end{itemize}

\subsubsection{Verbesserung - \glqq Ich fühle mich wegen \ldots unwohl.\slash Jenes sollten wir anders machen.\grqq}

\paragraph{Organisatorisches:}
\subparagraph{Verbesserungsbedarf}
\begin{itemize}
    \item SWT Klausur die jetzt bald vor der Tür steht, wird viel Zeit in Anspruch nehmen
    \item Die Sprint-Doku-Sache – wie lösen wir das?
\end{itemize}
\subparagraph{Handlung}
\begin{itemize}
    \item SWT Klausur : Zeitmanagement einschätzen und ggf. in der ersten Woche des Sprints kürzer treten.
    \item Sprint-Doku : Bachelor immer zu zweit für die fehlenden 5 Sprints.
\end{itemize}

\subsubsection{Idee - \glqq Ich hatte übrigens die Idee, dass \ldots\grqq}
\begin{itemize}
    \item Ich frage mich ob Basti gerade eigentlich ganz allein an dem Graphen sitzt \ldots da Ralf ja jetzt weg ist? Vielleicht braucht Basti mehr Unterstützung?
    \item Lösung: Frontend Public Unterstützung $\Rightarrow$ Besprechen wir beim Planning für Sprint 7, evtl. Max K., Anton D., Anton R.
\end{itemize}

\subsection{Abschließende Einschätzung des Product-Owners}
{\small Autor: Leonard Purschke}

\begin{itemize}
    \item richtige Verbindungen nun im Netz sichtbar
    \item gutes Feedback von Quernetzern bezüglich Fortschritt und Organisation des Projekts
    \item Es funktioniert: Prod-Netz ruft Daten von Prod-Backend ab
    \item Fortschritt beim Admin-Frontend: Umsetzung zum Erstellen von Verknüpfungen (Projekte-Organisationen)
\end{itemize}

\subsection{Abschließende Einschätzung des Software-Architekten}
{\small Autor: Fabian Mittmann}

\begin{itemize}
    \item Continuous Delivery erfolgreich umgesetzt - Veröffentlichung der Sites ermöglicht kontinuierliches Feedback der Quernetzer
    \item React Knowhow verbessert sich stetig
    \item serverseitige Tasks verzögern sich deutlich - blockt derzeit die engere Verbindung von Front- und Backend
\end{itemize}

\subsection{Abschließende Einschätzung des Team-Managers}
{\small Autor: Johannes Albrecht}

\begin{itemize}
    \item Parallele Module bereiten einigen eine höhere Belastung.
    \item Weiteres Treffen mit den Quernetzern war ergiebig. Positives Feedback vom Kunden an alle wegen unserem Einsatz für das Projekt. $\Rightarrow$ Gut für das Team.
    \item Das Team wächst weiter zusammen.
\end{itemize}
